【豆腐沙中綫】建制派聯手反對 特權法徹查遭否決

沙中綫紅磡站工程問題凸顯港鐵、港府監管不力，熱血公民議員鄭松泰昨日在立法會內務委員會提出，成立專責委員會以特權法調查沙中綫不合規的問題，結果遭建制派聯手反對，最終不獲通過。反對立法會調查港鐵的民建聯，反建議政府成立由法官做主席的獨立調查委員會，運輸及房屋局局長陳帆指，不排除就沙中綫紅磡站月台鋼筋剪短事件啟動獨立調查，適當時作決定。

鄭松泰指事件不單止涉及懷疑有人造假，更反映港府、港鐵沒主動披露問題，質疑是否有人欺詐或串謀詐騙。民主黨林卓廷斥事件尤關公眾安全，但港鐵解釋自相矛盾。人民力量陳志全亦批評港鐵處理手法不透明、不誠實，港府作為港鐵大股東，由港府調查並不公正，應由立法會調查。但內會以21票贊成、26票反對及兩票棄權，否決鄭的提議。鄭指會在立法會大會上提出以特權法調查事件。

公開稱會去信要求特首林鄭月娥成立獨立調查委員會的民建聯陳恒鑌，揚言該黨不滿港鐵解釋，但認為由港府調查更有效，故不贊成動用特權法。經民聯梁美芬亦去信要求林鄭進行獨立調查。

立法會圍威喂 要徹查?不了

cctvb無報

唔好查
到時撞咗最開心

撞咗咪又賴泛民拉布囉

呢籠野同TVB劇情一樣
一早就估到哂啲套路同結果
話唔定今晚TBB新聞講飯民搞特權法乜乜乜

查實特權法過唔過到
已經係有冇官商勾結、有冇野唔見得光既指標

關愛座hunter呢？
米飯班主唔敢得罪？

三小時了
關狗依然唔敢入來

大家起下關愛座hunter底
睇下呢三個鐘佢推左咩post?
冇錯
就係幫保皇狗轉移視線既post

民建聯愛國愛港
感動了

鉛水事件又係建制派反對
我都唔明港豬係咩心態仲投建制派

立法會議員話自己查唔夠政府有效？
咁佢係議會做乜 執柒左佢啦

有腦都知

關子呢

廢老廢中新腥簡人仲係口腔期
有蛇齋餅糉派就爭住含撚

dklmch。

支持香港政苦

到時死幾千隻港豬

關愛座仲推緊轉移視線post

沙中線

關狗真係入都唔敢入

豬同廢老
仲有一班比人一車車車去投票0既老人家

民賤聯好波ξ( ✿＞◡❛)

黑心啲講，香港啲高官、奸商、政棍已經無恥到極，佢哋啲嘢唔賴獲甘係唔會改變